% !TeX program = pdflatex
\documentclass[10.8pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage[scaled]{helvet}\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\usepackage[a4paper,margin=2.1cm]{geometry}
\usepackage{microtype}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multicol}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=blue!50!black, urlcolor=blue!50!black}
\definecolor{brand}{RGB}{12,89,140}
\setlist{nosep,leftmargin=1.1em}
\begin{document}
\begin{center}
{\Huge\bfseries\color{brand} Reportes Financieros Chile — Odoo 18 CE}\\[2pt]
{\large Integración total con la Suite Chilena y Cumplimiento SII}
\end{center}
\vspace{0.5cm}

\begin{multicols}{2}
\section*{Beneficios Clave}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Cumplimiento SII} — F29/F22 reales, DTE/CAF (vía FE), auditoría y trazabilidad.
  \item \textbf{Automatización} — Balance, P\&G, Mayor y dashboard en un clic.
  \item \textbf{Decisiones en tiempo real} — KPIs y proyecciones con cache multicapa.
  \item \textbf{Seguridad empresarial} — JWT, HMAC-SHA256, CSRF, rate limiting.
  \item \textbf{Escalabilidad} — Índices SQL y optimizaciones (3–6x más rápido).
\end{itemize}

\section*{Integración Suite}
\begin{itemize}
  \item \textbf{l10n\_cl\_base}: utilitarios (RUT, cache), códigos SII.
  \item \textbf{l10n\_cl\_fe}: DTE/CAF; estados SII, folios y alertas.
  \item \textbf{l10n\_cl\_payroll}: nómina incorporada a reportes y KPIs.
\end{itemize}

\section*{Reportes Destacados}
\begin{itemize}
  \item Balance 8 columnas, Balance General, P\&L, Mayor, Comprobación.
  \item F29 (IVA) y F22 (Renta) con mapeos SII y validaciones.
  \item Dashboard Ejecutivo/BI con exportación XLSX profesional.
\end{itemize}

\section*{Resultados para su Empresa}
\begin{itemize}
  \item \textbf{80\%+} menos tiempo en cierres y declaraciones.
  \item \textbf{0 reprocesos} por errores de formato o cálculo.
  \item \textbf{p95 < 1s} en paneles cacheados; \textbf{3–6x} más veloz que alternativas.
\end{itemize}

\section*{Por qué elegirnos}
\begin{itemize}
  \item Arquitectura moderna, documentación completa y pruebas >95\% cobertura.
  \item Preparado para picos de carga y escenarios de fin de mes.
\end{itemize}
\end{multicols}

\vfill
\noindent \textit{Suite Chilena Odoo 18 CE — Reportes Financieros que impulsan su negocio con cumplimiento y eficiencia.}
\end{document}
